Wir wollen uns in diesem Abschnitt überlegen, welchen Einfluss der Hund auf die Schafsherde nimmt. Der
Hund treibt die Schafherde in eine Richtung vor sich her.

%% Hier muss mehr stehen:
% - welche Beobachtungen haben wir zum Verhalten des Hundes gemacht?
%   z.B: Schafe laufen schnell vom Hund weg, wenn dieser in ihrer Nähe ist, oder wenn der Hund
%        sehr schnell ist.
%        Schafe "`interessieren"' sich weniger für den Hund, wenn er steht oder langsam ist.
% - Diese Beobachtungen soll das Modell später erfüllen.

\subsubsection{Annahmen}
Wir nehmen an, dass der Hund kontrollierbar ist, d.h. wir können den Laufweg des Hundes beliebig
festsetzen.

\subsubsection{verworfene Ideen}
%% Hier soll auch etwas zu den Ideen stehen, die wir am Ende NICHT umgesetzt haben und auch warum
%% wir sie nicht umgesetzt haben!

\subsubsection{Modellierdung des Verhältnisses zwischen Hund und Schaf}
Das Schaf hat Angst $A \ne 0$, falls der Abstand $d$ vom Schaf zum Hund kleiner ist als $20~m$. Die
Angst $A$ ist proportional zum Quadrat der Geschwindigkeit des Hundes $v_H$ und antiproportional zum
Abstand $d$. Die Geschwindigkeit des Schafes $v_S$ ist abh\"angig von der Angst $A$.

%% Hier müssen Begründungen hin. WARUM haben wir die Formel so und nicht anders gewählt? Was modelliert
%% die Formel?

Im Modell werden folgende Formeln benutzt:
%
\begin{align*}
    A   &= \dfrac{ v_H^2 }{ d + 10 } \\
    v_S &= \min\left\{ v_{S,\max}, A \right\}
\end{align*}
%
Ein \"angstliches Schaf bewegt sich mit Orientierung des Hundes von ihm weg. Diese neue Bewegung wird
zur "`normalen"' Bewegung aufaddiert.

%% Außerdem sollte hier auch noch etwas herein wie eine Validierung des Modells, was hat das Modell
%% für Stärken, was hat es für Schwächen? Warum haben wir es so und nicht anders gemacht? Funktioniert
%% das Modell auch für mehrere Hunde?

%% PSEUDOCODE + ERKLÄRUNG DIESER IMPLEMENTIERUNG